本周MC：幽靈行動荒野奪週銷榜首 Switch銷量保持領先

昨晚Media Create公開了他們統計的上周（2017年3月6日-3月12日）日本地區實體版遊戲及遊戲硬件銷量數據。《幽靈行動：荒野》以89791份的銷量奪得頭名，《王國之心 HD 1.5+2.5 Remix》售出62770套獲第二，Switch版《塞爾達傳說：荒野之息》44483套排第三。硬件方面Switch售出了61998台，保持領跑銷量榜。

《地平線：黎明時分》34292套排第四、《1-2-Switch》20746套排第五，《尼爾：機械紀元》20523套排第六，Wii U版《塞爾達傳說：荒野之息》17482套排名第七。

另外闖入前十名的遊戲還有長賣的《精靈寶可夢：太陽/月亮》、《勇者鬥惡龍怪獸篇Joker3專家版》以及《超級炸彈人R》。

硬件方面，本月初剛剛發售的新機型任天堂Switch以61998台的銷量繼續領跑銷量榜；標配版PS4賣出了28902台；New3DS LL賣出了18360台；PS Vita賣出8398台；PS4 Pro賣出了6398台。

根據MC公佈的歷史數據，PS4在日本的總銷量超過了450萬台，其中PS4 Pro的總銷量超過了20萬台。

而家家用機銷量真係少過上一代好多, 應講係一代不如一代, WII,PS,XBOX系都係咁..

Switch係無貨先大跌，睇返之前訪談
任天堂之前講今個財政年度預計出貨200萬
上星期已經賣左150萬，佢今個星期全球只係剩返50萬部機未賣，日本有6萬已經係極限(今個星期全球唔知賣左幾多)
四月之前佢都應該唔會再有貨
同埋佢個芒產能不足，另外一個訪談提過第一批生產的貨工廠都係得300萬個芒，就算應急都係得100萬部可以動用，但新社長作風係睇數好緊的，今個星期已經講左唔會加大出貨量同加快生產，所以四月之前佢應該全球賣唔到300萬部先正常